衞生署指逗留疫廈2小時以上須強制檢測 專家批無科學理據

衞生防護中心今日宣佈，於11月18日起曾在葵盛西邨第8座逗留逾2小時，及11月19日起在馬鞍山錦豐苑錦蕙閣逗留逾2小時的人，都要接受強制檢測，但不需禁足。呼吸系統專科醫生梁子超表示，2小時沒有科學理據，「係少少任意2個鐘」，相信是想排除如送外賣等逗留非常短時間的人；若所有曾到訪的人都要強制檢測，當局未必能應付。梁又指，現時才強制檢測已遲，也沒有禁足，效用不大。感染及傳染病專科醫生曾祈殷表示，政府可能未能理順禁足的執行細節，故未有以禁足配合，令效果打折扣。

檢疫冇科學根據
入罪冇法律根據
香港而家乜都唔使根據

之前有條女係街同條煙剷傾左十分鐘都中左啦

呢套嘢係學中共，香港一國一制，林鄭冇做錯

老早封關咪無事

人治嘛
領導講乜照做就ok, 小市民唔應該去質疑

睇多咗個出字

衛生署點知道一個人去過依幢大廈，而且逗留超過2小時？又係靠自願呀？咁仲係咪可以叫強制？

有心抗疫嘅 就唔係香港政府啦

送外賣唔駛檢疫？的士司機又要？有一程的士超過兩個鐘？

自願坐監